##Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.

Когда мы обьявляем переменную с помощью var, то она сразу инициализируется со значением undefind, даже если при исполнении кода интерпритатор еще не дошел до строчки где инициализируется переменная с помощью var, это еще называют "всплытием". С переменными let и const такого нет, мы можем к ним обратиться только после инициализации. Переменную const мы используем, когда уверены что это значение не будет меняться. Эту переменуую, обьявленную с помощью var, нельзя переназначить. При обьявении переменной с помощью let, эта переменная будет доступна только в блоке, в котором задана, как и const.


##Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?

Из-за "всплытия" область видимости пременной, объявленной с помощью var, очень большая, из-за этого могут возникать ошибки, и записываться нправильные данные, лучше чтобы у переменной была своя область видимости.
